美國最高法院否決威斯康星州點算大選日後收到的郵遞選票

美國最高法院推翻地方法院裁決，不容許威斯康星州點算在11月3日大選投票日後收到的郵遞選票。聯邦地方法院早前裁定，只要郵件蓋上投票日前的郵戳，在投票日後6日內送到的威斯康星州選票都算有效。 共和黨一直反對延長點票期限，認為選民有充足時間在投票日前遞交選票，不應臨近大選才改變規則。不過民主黨就指，因應大量選民以郵遞方式投票，加上疫情等挑戰，必須延長點算選票的期限。

原文網址：

可惜賓洲

當時最高法院未齊腳

呢個州係藍定紅定搖擺？

頭先先齊腳咋播
呢單野係較早前審左

點解同一個最高法院審唔同州唔同

算係搖擺

正

呢個係state law同federal law......
仲有每個state既選舉條例都唔同，federal law冇可能一個case 去apply 落每一個唔同個洲

每個州既郵政壓力同點選舉法都有差異，所以分開黎搞，而且每個case提出既理據證據都唔同

左搖右擺